**[貝爾UH](../Page/贝尔直升机公司.md "wikilink")-1N Twin
Huey**（UH-1N雙休伊）是在1968年推出的中型軍用[直升機](../Page/直升機.md "wikilink")，UH-1N具有15個座位，包括1名飛行員及14名乘客，而執行運輸任務時內部容量達220平方尺（6.23平方米），外力負載可達5000磅（2268公斤）。

## 設計及裝備

[UH-1N-2.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:UH-1N-2.jpg "fig:UH-1N-2.jpg")[佛羅里達州](../Page/佛羅里達州.md "wikilink")，1982年\]\]
UH-1N（貝爾212）是基於[貝爾205機體改良衍生而成](../Page/貝爾204/205直升機.md "wikilink")，貝爾212原本以“**CUH-1N**”的名字服役[加拿大軍隊](../Page/加拿大軍隊.md "wikilink")，後來改名為“**CH-135**”。最初加拿大軍隊購入了50架，後來又增購20架，同時[美軍亦購入了](../Page/美軍.md "wikilink")141架貝爾212並命名“**UH-1N**”。

UH-1N主旋翼由兩個[加拿大普惠PT6T-3渦輪軸發動機的推動](../Page/加拿大普惠PT6.md "wikilink")，推進力共達1,800軸馬力，若其中一個發動機失效時在30分鐘內仍具有一半推進力（900軸馬力）或765軸馬力（最大重量負載）飛行。

[美國海軍陸戰隊修改了他們大部分UH](../Page/美國海軍陸戰隊.md "wikilink")-1N，加裝增穩定加控制系統（Stability
Control Augmentation System -SCAS），此系統移除了主旋翼頂部迴轉儀的穩定桿，改為電腦控制。

**[貝爾412](../Page/貝爾412.md "wikilink")**是貝爾212的改良型，改為四槳複合材料主旋翼系統。

## 著名事件

1972年3月6日，美國海軍南極開發六隊（VXE-6）的Hendrick V.
Gorick從20,500尺（6,248米）高空飛行中的UH-1N跳傘，並成為了在[南極洲跳傘的世界紀錄](../Page/南極洲.md "wikilink")。

## 形號

[UH-1N-6.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:UH-1N-6.jpg "fig:UH-1N-6.jpg")
[Navy-hh1n-158256-070327-12-10.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Navy-hh1n-158256-070327-12-10.jpg "fig:Navy-hh1n-158256-070327-12-10.jpg")

### 美國

  - UH-1N Twin Huey
    初期型，裝備美國空軍、海軍及海軍陸戰隊。其後海軍陸戰隊多次升級航空電子設備、防禦系統及轉軸系統。
  - VH-1N
    VIP運送任務型
  - HH-1N
    空中搜索與救援任務（SAR）型
  - [UH-1Y](../Page/UH-1Y毒液直升機.md "wikilink")
    海軍陸戰隊由UH-1N升級而成的版本，實質上類似[AH-1W升級至AH](../Page/AH-1.md "wikilink")-1Z計劃的性質。

### 其他

  - 奧斯塔-貝爾212 (Agusta-Bell AB 212)
    軍民通用運輸直升機版本，由[義大利](../Page/義大利.md "wikilink")[奧斯塔](../Page/奧斯塔.md "wikilink")（Agusta）特許生產。
  - 奧斯塔-貝爾212ASW (Agusta-Bell AB 212ASW)
    奧斯塔-貝爾212的反潛／水面作戰直升機版本，裝備義大利海軍、希臘海軍及伊朗海軍。
  - CH-135 Twin Huey
    [加拿大的UH](../Page/加拿大.md "wikilink")-1N版本
  - CUH-1N
    通用運輸直升機版本，與UH-1N相同

## 使用國及部隊

[ÖBH_Bell212_Landeck_Abflug1.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ÖBH_Bell212_Landeck_Abflug1.jpg "fig:ÖBH_Bell212_Landeck_Abflug1.jpg")
[AB.212_of_Italian_Air_Force.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AB.212_of_Italian_Air_Force.JPG "fig:AB.212_of_Italian_Air_Force.JPG")
[C-GCHT_Canadian_Coast_Guard_-_Bell_212_(B212)_02.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:C-GCHT_Canadian_Coast_Guard_-_Bell_212_\(B212\)_02.JPG "fig:C-GCHT_Canadian_Coast_Guard_-_Bell_212_(B212)_02.JPG")
[UH-1N-3.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:UH-1N-3.jpg "fig:UH-1N-3.jpg")
[UH-1N-5.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:UH-1N-5.jpg "fig:UH-1N-5.jpg")
[en-MFO1.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:en-MFO1.JPG "fig:en-MFO1.JPG")[西奈半島](../Page/西奈半島.md "wikilink")，1989年\]\]

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - [阿根廷空軍](../Page/阿根廷空軍.md "wikilink")（貝爾212）
  - [阿根廷陸軍](../Page/阿根廷陸軍.md "wikilink")（貝爾212）

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - [奧地利空軍](../Page/奧地利空軍.md "wikilink")（奧斯塔-貝爾212、貝爾212）

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - [孟加拉空軍](../Page/孟加拉空軍.md "wikilink")（貝爾212）

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - [玻利維亞空軍](../Page/玻利維亞空軍.md "wikilink")（貝爾212）

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - [巴林皇家空軍](../Page/巴林皇家空軍.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - [加拿大軍隊](../Page/加拿大軍隊.md "wikilink")（CH-135）
  - [加拿大海岸警衛隊](../Page/加拿大海岸警衛隊.md "wikilink")（貝爾212）

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - [智利空軍](../Page/智利空軍.md "wikilink")（貝爾212）

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - [哥倫比亞空軍](../Page/哥倫比亞空軍.md "wikilink")（奧斯塔-貝爾212）
  - [哥倫比亞陸軍](../Page/哥倫比亞陸軍.md "wikilink")（UH-1N）
  - [哥倫比亞海軍](../Page/哥倫比亞海軍.md "wikilink")（貝爾212）
  - [哥倫比亞警察](../Page/哥倫比亞警察.md "wikilink")（貝爾212）

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - [厄瓜多爾警察](../Page/厄瓜多爾警察.md "wikilink")（貝爾212）

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - [德國聯邦警察](../Page/德國聯邦警察.md "wikilink")（貝爾212）

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - [希臘空軍](../Page/希臘空軍.md "wikilink")（貝爾212）
  - [希臘陸軍](../Page/希臘陸軍.md "wikilink")（貝爾212）
  - [希臘海軍](../Page/希臘海軍.md "wikilink")（貝爾212ASW/EW）

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - [以色列空軍](../Page/以色列空軍.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - [義大利空軍](../Page/義大利空軍.md "wikilink")（奧斯塔-貝爾212）
  - [義大利海軍](../Page/義大利海軍.md "wikilink")（奧斯塔-貝爾212ASW）
  - [義大利警察（Polizia di Stato）](../Page/義大利警察.md "wikilink")（奧斯塔-貝爾212）

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - [牙買加國防軍](../Page/牙買加國防軍.md "wikilink")（貝爾212）

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：仍有一架服役

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - [沙地阿拉伯皇家空軍](../Page/沙地阿拉伯皇家空軍.md "wikilink")（奧斯塔-貝爾212）

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - [塞爾維亞警察](../Page/塞爾維亞警察.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - [西班牙陸軍](../Page/西班牙陸軍.md "wikilink")（奧斯塔-貝爾212）
  - [西班牙海軍](../Page/西班牙海軍.md "wikilink")（奧斯塔-貝爾212ASW）

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - [斯里蘭卡空軍](../Page/斯里蘭卡空軍.md "wikilink")（貝爾212）

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - [泰國皇家陸軍](../Page/泰國皇家陸軍.md "wikilink")
  - [泰國皇家海軍](../Page/泰國皇家海軍.md "wikilink")（貝爾212）

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - [土耳其陸軍](../Page/土耳其陸軍.md "wikilink")（奧斯塔-貝爾212）
  - [土耳其海軍](../Page/土耳其海軍.md "wikilink")（奧斯塔-貝爾212ASW）

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - [英國陸軍航空隊](../Page/英國陸軍航空隊.md "wikilink")（貝爾212）

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - [美國空軍](../Page/美國空軍.md "wikilink")
  - [美國海軍陸戰隊](../Page/美國海軍陸戰隊.md "wikilink")
  - [美國海軍](../Page/美國海軍.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

<!-- end list -->

  - ：

## 規格（美國海軍陸戰隊的修改版UH-1N）

[Bell_UH-1N_MODEL_212.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bell_UH-1N_MODEL_212.png "fig:Bell_UH-1N_MODEL_212.png")
[Navy-hh1n-158256-070327-15.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Navy-hh1n-158256-070327-15.jpg "fig:Navy-hh1n-158256-070327-15.jpg")
[Navy-hh1n-158256-070327-16cr-10.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Navy-hh1n-158256-070327-16cr-10.jpg "fig:Navy-hh1n-158256-070327-16cr-10.jpg")

## 參考資料來源

<div class="references-small">

<references />

  - Chant, Christopher, *[Fighting Helicopters of the 20th
    Century](https://web.archive.org/web/20070929075747/http://www.centurialibros.com/product_info.php?products_id=2914)，*
    Graham Beehag Books, Christchurch, Dorset, England（1996年）
  - Debay, Yves, *Combat Helicopters,* France: Histoire &
    Collections（1996年）
  - Drendel, Lou. *UH-1 in Action*. Carrolton, TX: Squadron Signal. ISBN
    0-89747-179-2
  - Francillon, Rene, J. *Vietnam: The War in the Air* New York: Arch
    Cape Press（1987年）
  - Mesko, Jim, *Airmobile: The Helicopter War in Vietnam,* Squadron
    Signal Publications（1984年）
  - [Specifications for 204, 205 and 214 Huey
    Plus](http://www.airliners.net/info/stats.main?id=73)
  - Mutza, Wayne. *UH-1 Huey in Colors*. Carrolton, TX: Squadron Signal.
    ISBN 0-89747-279-9

</div>

## 外部链接

  - \-[The Bell UH-1 Huey at Greg Goebel's AIR
    VECTORS](https://web.archive.org/web/20110405092751/http://www.vectorsite.net/avhuey.html)

## 相關

[Category:美國軍用直升機](../Category/美國軍用直升機.md "wikilink")